﻿ Các bước đơn_giản để làm sáng da
Hầu_hết các sản_phẩm làm trắng da hiện_nay đều có chứa vitamin B3 , C và hoạt_chất chống nắng . Trong đó , vitamin C giúp ngăn_chặn sự hình_thành và làm giảm sắc_tố đen , vitamin B3 làm tăng chức_năng giữ ẩm và thúc_đẩy quá_trình tái_tạo da , hoạt_chất chống nắng bảo_vệ da khỏi tác_hại của tia UVA và UVB , ngăn_ngừa sự hình_thành sắc_tố đen mới .
Bảo_vệ da khỏi yếu_tố thời_tiết
Sự ẩm_thấp , nắng_nóng hay tác_động của máy_lạnh … đều là nguyên_nhân khiến da xỉn màu và không còn láng mịn .
Nếu thường_xuyên làm_việc trong môi_trường máy_lạnh , bạn nên thoa một lớp mỏng kem dưỡng và làm trắng da ban_ngày .
Nếu thời_tiết khô_hanh , bạn nên thoa kem giữ ẩm . Đặc_biệt , luôn thoa kem chống nắng mỗi khi phải tiếp_xúc với ánh mặt_trời .
Tẩy tế_bào chết để tái_tạo da
Thỉnh_thoảng cũng_nên lột bỏ lớp da cũ để hình_thành lớp da mới sáng mịn và tươi_trẻ hơn .
Sản_phẩm tẩy tế_bào chết có chứa hạt microfoliate cực nhỏ giúp bạn loại_bỏ những tế_bào già_cỗi . Chất enzyme , chiết_xuất từ gạo hoặc được tổng_hợp từ axit trái_cây , ngoài tác_dụng làm sạch da , nó còn tạo điều_kiện cho hợp_chất làm sáng thẩm_thấu tốt hơn và phát_huy hiệu_quả làm trắng tối_đa .
Nên tắm sạch trước khi thực_hiện biện_pháp này . Cho sản_phẩm vào lòng bàn_tay , massage lên da để làm bong tế_bào chết . Rửa sạch lại bằng nước ấm .
Bạn chỉ nên thực_hiện 1-2 lần/tuần thôi nhé !
Cải_thiện làn da vào ban_đêm
Buổi tối là thời_điểm tốt nhất để kem làm trắng da ban_đêm dễ thẩm_thấu . Axit salicylic và tinh_chất chiết_xuất từ_đường có trong kem sẽ giúp tái_tạo làn da của bạn . Sau một đêm ngủ dậy , bạn sẽ thấy da sáng mịn hơn .
Tránh hình_thành sắc_tố đen dư_thừa
Tại_sao da bạn sậm màu hơn khi phơi trần dưới nắng ? Đó là do số_lượng sắc_tố đen trong da tăng lên . Và dĩ_nhiên , nguy_cơ tổn_thương da cũng vì_thế mà tăng theo .
Để làm giảm sự gia_tăng sắc_tố đen , nên bảo_vệ da tránh khỏi sự hủy_hoại của tia UV bằng cách thoa kem chống nắng .
Theo Tiếp thị & amp ; Gia_đình
